呂智恆涉阻清牆 指查問身份不獲回應 便衣食環拒騷證稱怯場

節錄

呂智恆涉阻清牆 指查問身份不獲回應
便衣食環拒騷證稱怯場

■麥慶安昨在庭上承認無出示證件。

【本報訊】社工呂智恆被指阻礙食環署職員清理「連儂牆」文宣，遭控以阻礙公職人員罪，案件昨日開審。現場影片顯示涉案食環署一級督察當時身穿便服，被告則一度稱他為「外判商職員」。涉案督察作供時坦言，當時沒穿制服或出示委任證，僅口頭表明身份，被告或聽不清楚，根本不知他是食環署職員。督察又解釋，當時被告正在拍片，他擔心會被即場公開個人資料，故沒有出示委任證，「我認係有怯場」。

相關新聞：官轟控方屢錯「四單都係咁」

被告呂智恆（38歲）被控於。。。。。。。。。

麥慶安昨供稱，當日他帶同路政署人員及外判清潔工，打算到上址清理違例文宣，其間被告用揚聲器詢問行動詳情。為免拖延行動，麥要求警方支援。其後麥和外判清潔工等人在警方陪同下重返天橋，但被告仍站在連儂牆前阻礙。被告被捕後，麥等人終成功清理牆上文宣。

■食環署一級督察麥慶安案發當日無穿制服，被告呂智恆持咪與他對質。

■呂智恆被控阻礙公職人員罪，昨到庭應訊。

警稱被告「消極嘅阻礙」

惟裁判官陳炳宙觀看事發片段後揚言，「我開到好大聲，耳仔貼住咁滯」，但由始至終只聽到麥自稱「姓麥」，沒透露食環署職員身份。麥強調當時確有表明職員身份，惟影片未必拍攝到。

陳官又質疑，為何被告問麥是否「外判商職員」時，麥沒有重申身份。。。。。。。。。。。

辯方指出，影片顯示被告查問行動細節、法律基礎及麥的職業時，麥回應稱：。。。。。。。。。。

拘捕被告的警署警長黎文毅（譯音）在辯方盤問下，同意被告在現場從沒說出侮辱性言詞，情緒亦不激動。。。。。。。。。。。。。

陳官裁定案件表證成立。辯方不傳召證人作供。案件下月24日裁決。

案件編號：FLS2398/20

Push

屌你老母委任證唔撚係show比人睇嘅要黎做乜

冇委任證點告阻礙公職人員

食環真係狗來

大陸人 阻街食煙掟垃圾唔會捉

唔知係咪冇個識講普通話

捉香港人就叻

藍屍文宣就唔會清黃果d一有投訴9秒9來

見過好多次d大陸人起食環前掟垃圾都冇事

依家全世界都知你乜名了食環曱甴狗

食環黃的

麥慶安

公職人員行為失當